特區政府於世貿表達立場 反對美國要港貨改用中國製造標籤

美國早前要求香港製造，出口美國的產品，不得列為「香港製造」，要改用「中國製造」標籤，港府表明不接受及強烈反對。

特區駐世貿組織常設代表，星期二已在世貿組織總理事會上，清楚表達香港的立場，指美方的決定，無視香港作為獨立關稅區的事實，亦為港美商界施加不必要的負擔及困難，令美國消費者造成混淆；同時忽視世貿規則下，公認的產地標題規定，再次敦促美方履行承諾及作為世貿成員的責任，採取必要行動確保遵守世貿規則，如果美方不解決港府對修訂產地標籤的關注，港府有決心根據世貿爭端解決機制，捍衛自身合法權益。

仲獨立關稅區？

又加速，迫到美國退群你得不償失

你獨立關稅區 關我撚事
中国收幾多, 你咪比幾多

屌你老母, 特衰政腐係咪想違反匪安法啊 ?

俾你喺廢貿贏咗又點啫，美國係要你改，唔改唔俾入，就係咁簡單

乜特衰可以做埋外交事務？

港獨頭目出現了

大台嚟

獨立關稅區係基本法賦予，基本法又管唔到美國，真係咬美國唔入架wor

根本佢地心入面都認為中國冇香港咁好

嘈咩啫，唔順物唔好出口去美國囉，中國好失禮你咩賣國賊

冇左香港製造究竟對大陸有咩影響?只係影響香港我又唔信佢地會咁大反應

唔係中國香港咩

美帝：基本法腐乳香港係中國

係咪又要敲臺

香港不是中國的嗎?

一於就派你呢隻一毛賤畜

某啲時候係
某啲時候唔係

嚴打港獨

一陣美國話唔好煩
禁止由香港入口就搞笑

之前眾志口罩話not made in China 之後點?